










  ## ✅ हाल ही में इंदौर शहर वन नेशन वन एड्रेस के तहत सभी जगहों के पते डिजिटल प्लेटफार्म पर उपलब्ध करवाने वाला भारत का पहला और दुनिया का दूसरा शहर बना है
![Madhya Pradesh District Map, List of Districts in Madhya Pradesh](https://www.whereig.com/india/states/map/madhya-pradesh-district-map.jpg)

  ## ✅ हाल ही में Vanessa Nakate(Uganda) 'संयुक्त राष्ट्र बाल कोष' की नई सद्भावना राजदूत बनी है
![Vanessa Nakate Bigger Picture: Climate Justice in Africa | Time](https://api.time.com/wp-content/uploads/2021/10/vanessa-nakate-climate-justice-crop.jpg?quality=85)

  ## ✅ हाल ही में पाकिस्तान देश सीमा पर BSF और दुनिया का पहला महिला 'ऊंट सवार दस्ता' तैनात किया गया है
![How BSF's camel cavalry protects the border in sweltering Rajasthan heat |  BSF - Times of India Videos](https://static.toiimg.com/photo/msid-53687060/53687060.jpg)

  ## ✅ हाल ही में केंद्रीय इलेक्ट्रॉनिक्स राज्य मंत्री राजीव चंद्रशेखर ने तिरुपति में भारत के पहले 'लेथियम सेल्ल उत्पादन सयंत्र' का उदघाटन किया है
![battery storage plant: India plans for $4 billion Tesla-scale battery  storage plants, says report, Auto News, ET Auto](https://etimg.etb2bimg.com/photo/70397079.cms)

  ## ✅ हाल ही में विनेश फोगाट 'विश्व कुश्ती चैंपियनशिप 2022' में दो पदक जीतने वाली पहली भारतीय महिला पहलवान बन गई है
![Vinesh Phogat's epic move in closing seconds to win second Wrestling World  Championships medal | Other Sports](https://img.republicworld.com/republic-prod/stories/promolarge/xhdpi/mtfycmg9xrsanby0_1663213785.jpeg)

  ## ✅ हाल ही में धर्मेंद्र प्रधान ने कक्षा 1 से 5 तक के छात्रों के लिए रामकृष्ण मिशन के तहत 'जाग्रति कार्यक्रम' को शुरू किया है
![Assam to be made laboratory for mother tongue-based education: Dharmendra  Pradhan- The New Indian Express](https://images.newindianexpress.com/uploads/user/imagelibrary/2021/10/31/w1200X800/DharmendraPradhan_EPS.jpg)

  ## ✅ हाल ही में भारतीय नौसेना ने NCC कैडेट्स को प्रशिक्षण प्रदान करने के लिए Manasbal Lake(जम्मू कश्मीर) में 33 वर्षो के बाद नौसैनिक प्रशिक्षण चैत्र को फिर से शुरू किया है
![Indian Army Invites Applications For Ncc Special Entry Scheme 53 Course:  Here'S How To Apply](https://images.cnbctv18.com/wp-content/uploads/2022/08/ncc-1019x573.jpg)




  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/hy8w5gyZUrK8LFi96
